%@Titre:Métropole 2012 (Suite)
\textbf{PARTIE 2}

Quand l'avion n'est plus très loin de l'aéroport de Toulouse, le radar de la tour de contrôle émet un signal bref en direction de l'avion. Le signal atteint l'avion et revient au radar \num{0,0003} seconde après son émission.

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Sachant que le signal est émis à la vitesse de \num{300000} kilomètres par seconde, vérifier qu'à cet instant, l'avion se trouve à 45 kilomètres du radar de la tour de contrôle. 

\medskip

\begin{center}
\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture}(12,5)
\pspolygon[linestyle=dashed](1.5,0.5)(11.5,0.5)(11.5,4)
\psline[linestyle=dotted]{->}(6,2.8)(9,3.8)
\psline[linestyle=dotted]{->}(9,3.4)(6,2.4)
\rput(3,5){Le dessin n'est pas à l'échelle}
\uput[u](11.5,4){A (avion)}\uput[u](7.5,3.3){signal} 
\psarc(1.5,0.5){1.2cm}{0}{20}\uput[l](1.5,0.5){R (radar)}
\psframe(11.5,0.5)(11,1)\rput(3.2,0.8){5~\degres}\uput[d](11.5,0.5){I}
\uput[d](6.5,0.5){Horizontale}
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45,dotscale=1.5](11.5,4)(11.5,0.5)
\end{pspicture}
\end{center}
\item La direction radar-avion fait un angle de 5\degres avec l'horizontale. 
Calculer alors l'altitude de l'avion à cet instant. On arrondira à la centaine de mètres près. On négligera la hauteur de la tour de contrôle.
\end{enumerate}
 
\bigskip

\textbf{PARTIE 3}

\medskip
 
En phase d'atterrissage, à partir du moment où les roues touchent le sol, l'avion utilise ses freins jusqu'à l'arrêt complet. Le graphique en \textbf{ANNEXE} représente la distance parcourue par l'avion sur la piste (en mètres) en fonction du temps (en secondes) à partir du moment où les roues touchent le sol. En utilisant ce graphique, répondre aux questions suivantes:

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Quelle distance l'avion aura-t-il parcourue 10~s après avoir touché le sol? 
\item Expliquer pourquoi au bout de 22~s et au bout de 26~s la distance parcourue depuis le début de l'atterrissage est la même. 
\item À partir du moment où les roues touchent le sol, combien de temps met l'avion pour s'arrêter ? 
\end{enumerate}